<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>http://fabian-gosebrink.com</title>
   
   <link>http://offering.solutions</link>
   <description>Articles about Angular & ASP.NET</description>
   <language>en-us</language>
   <managingEditor> Fabian Gosebrink</managingEditor>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>Kooperation von MyCSharp.de und der BASTA!</title>
	  <link>//blog/articles/2016/07/20/kooperation-von-mycsharp-de-und-der-basta/</link>
	  <author>Fabian Gosebrink</author>
	  <pubDate>2016-07-20T18:05:00+02:00</pubDate>
	  <guid>//blog/articles/2016/07/20/kooperation-von-mycsharp-de-und-der-basta/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Ich freue mich wieder sehr anzukündigen, dass es erneut zu einer Kooperation von MyCSharp.de und der BASTA! gekommen ist. Die zweite dieses Jahr :)</p>

<p><a href="http://www.basta.net" target="_blank"><img src="/assets/articles/wp-content/uploads/2016/07/BASTA_SE_2016_Leaderboard_32115_v3.gif" alt="Kooperation von MyCSharp.de und der Basta" /></a></p>

<h3 id="was-ist-die-basta">Was ist die BASTA!?</h3>

<blockquote>
  <p>Die <strong>BASTA!</strong> ist die führende unabhängige Konferenz für Microsoft-Technologien im deutschsprachigen Raum. Durch ihre einmalige Expertendichte, die Aktualität sowie ausgeprägte Praxisrelevanz gehört sie zu den jährlichen Pflichtterminen für Windows- und .NET-Entwickler, Architekten und Projektleiter.
Das Konferenzprogramm umfasst die immer größere werdende Technologieplattform der Microsoft-Welt – und darüber hinaus.</p>
</blockquote>

<p>Unter den Sprechern befinden sich zum Beispiel Rainer Stropek, Oliver Sturm, Neno Loje, Holger Schwichtenberg, Christian Weyer, Daniel Meixner, Manfred Steyer, Gregor Biswanger, Dominick Baier und viele viele mehr.</p>

<p>Ich persönlich war die letzten Jahre immer als Gast auf der BASTA! und nur positives Berichten. Es ist unglaublich wie viele Eindrücke man bekommt und wie viele Leute man kennenlernt. Man hat direktdie Chance Fragen zu stellen und kann so sein Wissen auf dem favorisierten Fachgebiet so entweder vertiefen oder aber mal andere Vorträge besuchen. Mit solchen “Breakouts” kann man eventuell eine komplett neue Richtung für sich entdecken.</p>

<p>Der Dialog mit den Speakern ist neben den Interessanten Themen einer der Hauptgründe Konferenzen zu besuchen. Ich kann jedem nur ans Herz legen diese Möglichkeiten zum Austausch zu nutzen.</p>

<p>Wir haben einen Rabattcode bekommen mit dem ihr 15% sparen könnt! Zudem werden wir noch zwei Freitickets unter unseren Forenmitgliedern verlosen.</p>

<p>Wir hoffen dadurch myCSharp.de noch bekannter zu machen damit wir mit einer grossen Community noch mehr Leuten und Entwicklern helfen können.</p>

<p><a href="https://basta.net/" target="_blank">https://basta.net/</a></p>

<p><a href="http://www.mycsharp.de/wbb2/thread.php?threadid=117378" target="_blank">15% Rabatt - Kooperation mit der BASTA! - 19. bis 23. September 2016 in Mainz</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>MyCSharp.de - Kooperation mit der Basta!</title>
	  <link>//blog/articles/2015/04/24/mycsharp-de-kooperation-mit-der-basta/</link>
	  <author>Fabian Gosebrink</author>
	  <pubDate>2015-04-24T17:30:00+02:00</pubDate>
	  <guid>//blog/articles/2015/04/24/mycsharp-de-kooperation-mit-der-basta/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>MyCSharp.de - Kooperation mit der Basta!</p>

<p>Ich freue mich wirklich zu sagen, dass das Team von MyCSharp.de und die Basta! eine Kooperation eingegangen sind und MyCSharp.de Partner der Basta! wird.</p>

<p><img src="/assets/articles/wp-content/uploads/2015/04/Basta-Banner.png" alt="MyCSharp.de - Kooperation mit der Basta!" /></p>

<p>Was ist die BASTA!?</p>

<blockquote>
  <p>Die BASTA! ist die führende unabhängige Konferenz für Microsoft-Technologien im deutschsprachigen Raum. Durch ihre einmalige Expertendichte, die Aktualität sowie ausgeprägte Praxisrelevanz gehört sie zu den jährlichen Pflichtterminen für Windows- und .NET-Entwickler, Architekten und Projektleiter. Das Konferenzprogramm umfasst die immer größere werdende Technologieplattform der Microsoft-Welt – und darüber hinaus.</p>
</blockquote>

<p>Siehe auch hier:</p>

<p><a href="http://www.mycsharp.de/wbb2/thread.php?postid=3771978" target="_blank">15% Rabatt - Kooperation mit der Basta! 2015</a></p>

<p>MyCSharp.de bekommt also noch weitere Vorteile, wie in dem Beitrag erwähnt. Wir sind mächtig stolz, dass eine der führenden deutschen Konferenzen uns angefragt hat und Interesse an unserer Platform sowie unserer Reichweite zeigt. Das veranschaulicht, dass die Arbeit, die wir nebenbei quasi ehrenamtlich machen, Früchte trägt.</p>

<p>Natürlich hoffen wir, dass noch viele weitere Kooperationen folgen und wir MyCSharp.de noch bekannter und besser machen können. Das heisst auch, dass wir an Kooperationen über die Basta hinaus interessiert sind. Falls jemand weitere Informationen benötigt soll er bitte einfach eine Nachricht schreiben an <a href="http://www.mycsharp.de/wbb2/thread.php?threadid=88787">Kontakt zum Team</a></p>

<p>Alles im Sinne von: Community Rocks :)</p>

<p>Gruss und viel Spass auf der Basta! Wir sehen uns vielleicht dort.</p>

<p>Fabian</p>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
