<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>http://fabian-gosebrink.com</title>
   
   <link>http://offering.solutions</link>
   <description>Articles about Angular & ASP.NET</description>
   <language>en-us</language>
   <managingEditor> Fabian Gosebrink</managingEditor>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>Neue Angular-Kurstermine angekündigt</title>
	  <link>//blog/articles/2016/08/17/neue-angular-kurstermine-angekundigt/</link>
	  <author>Fabian Gosebrink</author>
	  <pubDate>2016-08-17T19:14:00+02:00</pubDate>
	  <guid>//blog/articles/2016/08/17/neue-angular-kurstermine-angekundigt/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>In diesem Blogpost möchte ich bekanntgeben, dass <a href="https://www.digicomp.ch/">Digicomp</a> neue Kurstermine angekündigt hat, die ich als Trainer betreuen und durchführen darf :) . Die Kurse finden in Bern statt, je nach Teilnehmern auch in Basel und Zürich.</p>

<p><a href="http://offering.solutions/assets/images/Angular_With_Digicomp.png" target="_blank" rel="https://www.digicomp.ch/weiterbildung/softwareentwicklungs-trainings/web-und-mobile-app-entwicklung/webentwicklung/javascript-kurse-und-workshops/frontend-entwicklung-mit-angularjs"><img src="/assets/articles/assets/images/Angular_With_Digicomp.png" alt="Neue Angular-Kurstermine angekündigt" /></a></p>

<p><a href="https://www.digicomp.ch/weiterbildung/softwareentwicklungs-trainings/webentwicklung/javascript-kurse-und-workshops/frontend-entwicklung-mit-angularjs">Zu den Kursterminen</a></p>

<p>Zu Beginn werde ich wie beim letzten Mal die Erwartungen der Teilnehmer abholen, eventuell habt ihr ja Punkte, die euch unter den Nägeln brennen. Im Laufe des Kurses werde ich versuchen alle Punkte zu klären, dass euch möglichst gut geholfen werden kann.</p>

<p>Wir werden in dem Kurs erstmal die Javascript-Basics anschauen um danach die Grundlagen von AngularJS zu lernen. Dabei schauen wir uns natürlich Module, Factories, Services, HTTP-Kommunikation etc. an. Alles, was drumherung passiert (npm, etc.) ist natürlich auch mit dabei.</p>

<p>Am Ende schliessen wir den Kurs mit dem Testing und einem Review einer Beispielapplikation ab, so dass man neben den Hands-On-Übungen, die es nach jedem Kapitel gibt, auch mal das “Grosse Ganze” sieht und ein Gefühl bekommt, wie AngularJS sich in einer etwas grösseren Umgebung präsentiert.</p>

<p>Der Kurs beinhaltet also (nicht nur)</p>

<ul>
  <li>Einführung in das Ökosystem der modernen JavaScript-Entwicklung</li>
  <li>Build-Tools, Automatisiertes Testing, Dependency-Management …</li>
  <li>Wichtige Konzepte der JavaScript Entwicklung</li>
  <li>Closures, Prototypal Inheritance, Constructor Functions, Promises, Module Pattern, Client-Side MVC</li>
  <li>Realisierung von dynamischen UIs mit AngularJS</li>
  <li>Directives, Controllers, Modules, Expressions und Filters</li>
  <li>Angular Services und Backend-Anbindung</li>
  <li>Angular Routing</li>
  <li>Custom Directives</li>
  <li>Build-Automatisierung und Testing</li>
</ul>

<p>Bis es soweit ist werde ich meine Angular-Unterlagen auf den neuesten Stand bringen um den Kursteilnehmern natürlich die neusten Features präsentieren zu können.</p>

<p>Wie beim letzten Kurs lege ich Wert darauf, dass der Kurs von den Teilnehmer mitgestaltet wird indem Fragen mitgebracht werden. Wir werden Zeit für Fragen haben, schliesslich ist der Kurs für euch und nicht für mich :-).</p>

<p>Also: Fragen aufschreiben, mitbringen und stellen.</p>

<p>Jetzt registrieren, ich freue mich auf euer Kommen!</p>

<p>Gruss</p>

<p>Fabian</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Kurs - Frontend-Entwicklung mit AngularJS</title>
	  <link>//blog/articles/2016/05/25/kurs-frontend-entwicklung-mit-angularjs/</link>
	  <author>Fabian Gosebrink</author>
	  <pubDate>2016-05-25T18:30:00+02:00</pubDate>
	  <guid>//blog/articles/2016/05/25/kurs-frontend-entwicklung-mit-angularjs/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>In diesem Blogpost stelle ich meinen Kurs: <em>Frontend-Entwicklung mit AngularJS</em> vor.</p>

<p><img src="/assets/images/Angular_With_Digicomp.png" alt="Angular_With_Digicomp" /></p>

<p>Anfang dieses Jahres kam Digicomp auf mich zu und hat mich gefragt ob ich neben meinen Talks auch mal einen Kurs geben möchte. Natürlich habe ich nicht “Nein” gesagt.</p>

<p>Ich began Unterlagen zu schreiben und am 19. und 20.05. hielt ich einen AngularJs Kurs zum ersten Mal.</p>

<p><a href="https://www.digicomp.ch/weiterbildung/softwareentwicklungs-trainings/web-und-mobile-app-entwicklung/webentwicklung/javascript-kurse-und-workshops/frontend-entwicklung-mit-angularjs">Digicomp Kurs</a></p>

<p>In dem Kurs werden Controller und Databinding behandelt genauso wie Expressions, Filter, Direktiven, Events, Services, Forms und Validation, Routing und das Testing. Dazu schauen wir uns Builds mit dem Task-Runner <em>Gulp</em> an. <em>NPM</em> ist natürlich auch mit dabei. Jedes Kapitel bekommt ein eigenes Hands-On, damit die Kursteilnehmer das gelernte auch anwenden können.</p>

<p>Am Ende des Kurses habe ich mir als Ziel gesetzt mit den Teilnehmern ein Review einer kleinen Beispielapplikation zu machen, die all das behandelt, was zuvor im Kurs gelernt und behandelt wurde.</p>

<p><a href="https://github.com/FabianGosebrink/ASPNET-ASPNETCore-AngularJS-Angular">GitHub: Beispielapplikation</a></p>

<p>Zum Schluss können die Teilnehmer Feedback geben und den Kurs bewerten.</p>

<p>Im Feedback wurde der Kurs insgesamt mit 96/100 Punkten bewertet!</p>

<p>“AngularJs-Wissen vom Feinsten”</p>

<p>“Sehr guter Trainer”</p>

<p>“Der Kurs hat viel Spass gemacht”</p>

<p>“Das Wissen wurde ausführlich vermittelt”</p>

<p>“Viel gelernt in zwei Tagen”</p>

<p>Mir hat der Kurs sehr sehr viel Spass gemacht und ich würde mich freuen noch mehr davon zu halten.</p>

<p>Für (An)Fragen über (In-House) Kurse zur modernen Web-Entwicklung: <a href="http://fabian-gosebrink.com/">Kontakt via Homepage</a></p>

<p>Gruss</p>

<p>Fabian</p>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
